DSE25分唔入神科揀傳理系 「曬命」感謝媽媽

香港地競爭大，很多家長不知覺地做怪獸家長，迫得學生透不過氣。一名90後的大學生在Facebook群組發表「曬命文」，指由細到大，媽媽沒有很緊張成積，沒有強迫補習，一直讓樓主自由成長。現時19歲的她以DSE 25分讀大學傳理系。她指比起其他在怪獸家長成長下的學生，感到自己很幸福。網友指其實這才是「正常情況」，卻被大多樓人稱為「曬命」，覺得情況很可悲。

樓主指從少到大，媽媽只會在她開口覺得需要才會伸出援手，例如小學學鋼琴同芭蕾舞；中學要求補習，全部都是樓主按自己的興趣和需要行動，而非由小學開始瘋狂補習及報興趣班。

報大學時，當其他同學都被父母迫讀商科等「神科」，樓主按自己興趣選讀傳理系，獲媽媽全力支持。並指小時候很羨慕其他家長為小朋友安排好一切，長大後才感激媽媽的默默支持，為可以在無壓力下成長感到欣慰。

25分可以讀到乜野神科?

差d以為佢ce 25分

廿五分好高
可能佢in得好
廿一分

想睇原文 係點

25分商科神科
4大嗰啲

25有乜神科可以讀?
利申 16dse best 5 25讀緊理工學院乞食N展

名校仔 會考30 al 5a dse35分手足們又係時候上水了

我都係啵
19分，媽媽唔逼我入U

CU IBBA , UST BBA

25分
如果係4科加埋就威既

25分讀神科

CE 25分都無神科你讀啦

4科25分都只係舊制 1A3B 又會有乜嘢神科比佢讀呀

25分有得晒

btw 岩岩入返呢個post
見到個廣告係周柏豪既「自大」
唔cap圖 廢事俾人屌

神科定神學呀

呢2科公廁都上神枱

係連登讀law讀醫都可以踩到一文不值
25分沖出黎7
利申 三大乞食 4c1x 25分

25都係夠入三大濕鳩科
Ba,sci,eng
連bba未必收

夠分讀自己想讀果科咪得囉
樓上個個讀醫讀law

Agger

真係讀神科 晌呢度都俾人屌到化

25分真係縮番入個龜殼度先啦

25分神科
city law 定gbus

係咪記者屈9人架 發覺好多時D訪問比記者改到完全唔同語氣

一定有架啦
以前學校有條友 al 4條A 俾白粉報訪問 睇完之後得啖笑 一睇就知妓者加鹽加醋

我識個朋友AL 5A比記者訪問
明明個書櫃全部都係漫畫 記者寫到咩喜愛閱讀 藏書過百

我都係讀science 自己鐘意咪得囉
利伸 dose best5 28分

原文無提神科兩隻字

25分入得傳理有咩咁馨香
以前AL年代2條A先入到CJ就話啫
入傳理都係恨做女主播啫

25分入city law囉

樓主啱啱先係fb po完一模一樣嘅嘢喎

諗起傳理系hay嫂

垃圾科
狗也不屌啦
唔係gbus qfin 點咩商科神科

癡左線

原文意思唔係話,
佢阿媽唔會迫佢死讀爛讀,入神科,
而係比佢自己自由發展,
最後拎到25分入自己中意嘅科,
唔似啲比阿媽迫住要拎高分,入神科嘅人咩...
人地又無話25分可以入神科

我冇痴線

b5 31分
準備做IT狗

甘拜下風

佢本身好似冇提神科

best 5 30讀science表示臨grad好頭痕

dse無咁一窩蜂衝bba

邊個話
只係而家DSE雞貪HKU E&F個名
明明HKU BBA仲垃圾過Shitty

起碼26分啦
佢冇話英文有5wo

非三大面試機會都冇，唔好FF啦屎大仔

最近連登大把專業標題黨出post